[另類韓國:今次唔係講KPOP]韓國近年改革 - 香港未來模版？

我上一篇係討論KPOP
大家有興趣可以去睇下
[另類韓國] JYP之異軍突起 娛樂界嘅真•兄弟爬山 成就TWICE、ITZY

[又係前言]
前先聲明我無做太多research
所講嘅都係我生活中經歷感受未必100%啱 頭盔已戴
首先交待下背景
本人係在韓港人
咁啱哩幾年哩見住韓國急速變化成長
當初嚟到無耐朴瑾惠由女性典範到神臺貓屎
再到今日文在寅由上演正義之逆襲到佢變成大愛左膠
咁啱見証咗哩幾年由李明博賣國畀商家後到今日文在寅要將國民係商家佬上救出嚟嘅改變過程
而哩幾年我個人覺得文在寅行嘅方向係好適合香港參考
保護本土提升福利唔係一味靠人口數嚟保持勞動力而係加強競爭力保持經濟增長
整體上佢係有啲向住北歐福利主義行
而哩個post我將會耐唔耐放啲我覺得有趣嘅改革上嚟等大家可以討論下啱唔啱係香港推行

第一樣首先我講下作為外國人最切身感受到嘅改變
居留簽證發放門檻提高

2019年開始韓國對工作簽證（E7）同長期居住簽證（F2）嘅收入要求提升（最主流嘅兩種簽證）
工作簽 - 申請人收入必需超過年度國民人均總收入（年度人均GNI）嘅80%
長期居留 - 申請人收入必需超過年度人均GNI一倍（官方係咁寫但有人話超過未到多一倍都照批）
而2018年嘅韓國人均GNI係每個月2萬HKD（今日匯率計）
以前係講緊月入一萬HKD左右就可以批
所以難度係大提升
當然部分低技術勞工（工廠工人、酒店前台等）申請工作簽個陣就無哩個限制但轉長期居留的話就都係有收入限制
而兩者嘅分別就係工作簽證係跟住公司合約，你一唔撈就會失去簽證
而長期居留就無哩個限制，你攞完鐘意做廢青都得
但所有簽證持有人都係一定要交國民保險/有收入就一定要交所得稅

相信好多人都知韓國生育率持續低迷未來勞動人口會減少（2028年壯年勞動人口減少260萬人）
但點解重要提高簽證難度呢
我估計係因為佢就係唔想畀人趁機頂爛市滲透勞動市場
韓國外來人口其實每年都上升緊今年外來人口已經超過200萬人
對一個發展中國家嚟講係好多的（雖然最近已經放棄咗哩個身份已變成已發展國家 ）
萬o靚人工係韓國其實阿豬阿狗都畀到
但對中國/台灣/東南亞嘅人嚟講己經係唔錯嘅人工
所以佢哋讀完書係好願意留底
生活慳啲係儲到錢返家鄉
雖然限制咗公司要有五個韓國人先可以請一個外國人
但因為一萬實在太易畀得出
所以前好多細公司都會肯畀多少少請多個外國人
人工低又識外語
但宜家要求高咗嘅時候
同樣價錢老闆絕對可以搵到個有外語能力嘅韓國人
咁同樣能力的話佢梗係請返韓國人方便啲
咁樣就可以保障本土國民就業機會
同時又確保到留底嘅外國人競爭力夠高係幫到韓國產業發展（話晒都係已發展國家唔可以亂收人 ）

同我覺得韓國簽證制度本身係有意保留本土文化
所以我覺韓國居留簽證嘅制度會越嚟越似日本
當年韓流第一次世界性輸出個陣（2010年無記錯的話）韓國推出咗F2計分制長期居留簽證（125分滿分；80分合格）
當中考咗TOPIK（韓語能力試；最高六級）係可以加語言分
當然等級越高加越多
而讀埋社會統合課程係會加十分
如果無考TOPIK嘅人讀哩個課程可以語言分當TOPIK五級咁加分
姐係一個課程值十幾廿分
而個課程係上咩㗎呢
無錯
除咗學韓文哩個課程係會學埋韓國社會同傳統文化
入面有啲傳統嘢係連韓國後生仔自己都唔會記
所以你要長期留韓國基本就係要識韓文同對韓國有基本了解
保護本國文化要求外來人口融入哩點係好值得香港學習

當然有人可能話只靠收入/學歷就夠八十分嘅人又點計
我可以話佢哋咁勁係可以直接申請頂尖人才/投資VISA唔洗搞咁多嘢
所以基本申請得哩款主流VISA嘅人就一定要去上堂
但就算頂尖人才/投資VISA
萬一佢哋想永住/入藉的話都係要上咗哩個課程先得
所以競爭力強但唔係頂尖嘅人就要融入一下先可以留底
而頂尖人才/有錢佬就想永住/入藉個陣先融入都得

我覺香港哩個文化咁獨特又人口流動性咁大嘅嘅地方係好需要咁嘅簽證制度先可以確保文化得以保留唔畀其他人沖淡
哩種簽證制度係好值得香港參考

下一篇我應該會分享下韓國2020年開始實施嘅有趣制度
個啲就純屬有趣

其實你講嘅呢個會難做
文化呢樣野真係愈黎愈少
其他地方會保留/活化歷史建築
但香港冇地就會拆鳩咗佢
韓國有韓文試但香港考試會好難
For外國人寫都還可以
但有啲字真係香港人都未必寫但我地又成日講
同埋考口試會好難 粵語九個音
香港人讀得準音都幾難
假設如果有光復到先
長期諗嘅野絕對多
所以呢個長期戰
不過Ching都係比一個建議香港人諗下後期發展

不過韓國勁歧視外國人
以前都想大個有錢移民過去
但韓國內在問題太多
所以都係算啦
始終香港好

由讀書到宜家返工so far其實無遇過歧視問題
我個人經驗係識韓文基本上佢哋都好樂意同你相處
不過我哩個post主要都係分享下我覺韓國近年推出幾好嘅制度
等大家討論下係香港可唔可以推行
首先香港簽證制度哩方面我覺好需要改善

我覺語言能力同文化考試個到其實香港可以轉做面試模式
咁就唔怕marking scheme難制定
我覺哩啲知識係早啲開始KEEP住吸收思考先得
到真係要做個陣先諗的話就趕唔切容易畀有心人lead住走

你好彩不過我覺得韓國人唔中意中國人
但為咗錢就忍佢地你好彩係香港人
點樣簽證就要諗
有簽證就唔好亂咁放人入黎
依家有啲地區真係好污煙漳氣
大陸女人落黎做雞仲有啲係到唱垃圾歌呃錢
大陸人係到霸地盤成家落曬黎呃資源

香港經濟水平明明係已發展國家嘅水平
簽證制度係長遠發展好重要嘅一環
點樣保護地方文化特色係可以由簽證制度入手

但面試個個 我驚到最後
有人講得好好 溝通到 寫得差
有人寫得好好 但講唔好
廣東話我諗起Ben sir
叫佢岀下題目考幾正
至於有心人一定會有
但個情況會點就真係唔知

因為中國冇發展落去
而且佢主打想上海做經濟
要點做真係要搵人揸大旗
一堆人唔係唔得 但好難有共同意見

哩個就係面試模式嘅好處
可以因應每個人嘅情況評估
香港語言文化咁複雜如果用考試其實好易殺錯人
Ben Sir真係一個好評估員人選

結果都重係要靠香港
香港有返內政主導權的話到時搞簽證制度咨詢就可以一齊畀意見
雖然都重有好漫長嘅路

所以要點考 就真係睇啲人想點考
我諗仲有好人選
但Ben sir係岀名又做得好嘅廣東話文化嘅老師(定教授?)
有佢
啱啱諗到 其實我地要有用嘅人
啫專科人員 我諗如果我地要邀請佢地
真係可能要考返一次有關嘅test+實習

係
但結果都係要搞個考試先
制定唔同情況嘅面試評估準則同方向好似重難過搞個考試出嚟

咨詢真係要夠廣
老實講我覺得我地後生易提交意見
班老人家真係有啲難

分類評估
醫療界都有講過但冇講後期發展
個人認為Test同實習都要計50%分
計60-70%合格率
但詳細點做就諗唔到

喂樓主我都鐘意Jessica鄭秀妍架喎

lm

勞動人口大幅減少，日本韓國都要面對
但我覺得韓國排外過日本，因為佢地會care係咪相同血統/種族

實習分應該可以去到60我覺
但點樣做到個公正嘅實習評估SYSTEM先係最大問題

北歐就係人少外來人少但生活水平高嘅最好例子
我覺韓國人又未至於會講到血統種族
只係佢哋會睇你融唔融入佢哋文化
佢文化有特色一睇就知你融唔融入到
我係到由讀書開始到宜家返工so far都融入得到無咩被排嘅問題

【緊急】好多白人左翼抹黑香港人！！！

好講人夾人
有個韓國朋友好鍾意同香港人玩，有d就每次都要同返韓國人
但日本人同韓國人都相處過，反而係韓國人比我feel到佢地血統論思想深過日本人
巴打而家韓資公司做定韓國返工

前言有提
係韓國生活嘅小社畜
有啲始終會認為韓國人先會理解到韓國人文化
個啲你SHOW到畀佢睇你係有融入其實佢哋都會唔多唔少點都會接受你